俄羅斯再解體係咪必然？

長期俾人制裁得d廢盟友
出生率又低 人口相對自己既土地太少
D人又窮 有d錢既都想走佬
依家得番賣石油同賣軍火 支佬開始想搶佢個位
有生之年會唔會見到俄佬再解體

唔會

無可能

會，但唔知講緊幾多年後

而家比89年戈巴卓夫個時好好多喎

唔會 因為有中國呢個傻仔會keep住課金俾佢

中國解佢都未解

支爆港爆佢都未爆

點解

不毛之地太多。

分裂左邊養到區內既人

人地大大個獨聯體

車臣共和國＆雅庫特共和國一早想脫俄好耐，不過無錢點走

舊時冇錢都照樣同俄佬開戰喇

佢地俾普京搞掂左，短期內都唔會脫離

不過都係用錢收買人心，他朝一日俄羅斯冇錢送可能會想再脫離

Putin 收皮之後先可能會嘅

俄佬有錢都搞烏克蘭喇,反正除咗美國之外都冇人會敢出聲.

必然就肯定，係睇幾時。
俄羅斯不單止人口老化，精英仲好似外流得好嚴重，國力走下坡係必然。
克里米亞似乎會有一段好長間會變成俄羅斯領土（大部份當地人認自己做俄羅斯人）。
至於高加索果頭呢，依家俄羅斯只係靠泵水俾車臣親俄派，同堆普京強勢形象維持門面，所謂既聯邦／自治只係笑話，大概等於依家中國同新疆/西藏既關係咁上下，大家歷史認同、文化宗教相差咁遠。呢D地方分裂出去然後自立民族國家其實唔難。
至於西伯利亞同遠東就唔知了，我諗係日本未正式建軍之前都唔會點變，中國依家國難當前，都應該唔會咁傻走去搞俄佬，死多兩錢重咁蠢。

上面話唔會果班都低能
俄羅斯經濟差到屎咁
貪污腐敗程度只係比支那好少少
軍隊又越來越落後
仲要入面啲非俄裔都唔係善男信女
宜家純粹係因為普京手段夠高＆個人祟拜先鎮得住
佢一死咗，之後果啲總統有無佢咁勁先？
俄羅斯經濟基本上係無力回天
仲要歐美日都想佢收皮
內外交困程度唔會好得過支那幾多
我就真係睇唔出佢有咩原因可以唔分裂

俄唔會la, 係都印度先，
中國暫時冇極嚴重經濟問題，高壓政策仲頂得住，洗腦有效，好多人都覺得自己係中國人。

要睇伊斯蘭人口
目前俄佬出生率遠比伊斯蘭低

北方四島 樺太 東普魯士咪可以重回主人懷抱

依家就享盡榮華富貴，第時就被鞭屍成賣國賊

咪又係得車臣叫嘈得勁D
問題係依家車臣俾俄佬放水養到肥肥白白做咩要同你玩咁多
卡德羅夫條友冇錯有幾萬人私家軍咁即野添
問題係冇俄佬放水佢養得起幾耐
至於你話想反枱既
車臣戰爭咩結果

想睇支那解體

係啊，所以呢啲地區短期內都會和平

冇辦法，除左牽制俄羅斯之外，美國冇出手嘅理由，烏克蘭又窮又冇資源

認同，高加索係計時炸彈黎，幾百年都搞唔掂，依家都唔會搞得掂

呢條契弟曾幾何時係車臣游擊隊成員，之後俾普京收買左

高加索同巴爾幹一樣 根本係個無限打仗嘅地方

必然係呢到只係對應返樓主既內容，係指照俄羅斯依家既勢頭落去，預測之後個形勢係點，無「合久必分，分久必合」呢類歷史大循環既含義。
至於要推測大概時間，要考慮既野太多，例如車臣同俄羅斯核心地區人口結構既差異、中東既形勢、有無伊斯蘭／西方國家既支持，呢D係我既能力之外，如果我講個時間出黎就真係鳩UP。
但係個基本盤就係所謂既俄羅斯聯邦係名不副實，由之前車臣戰爭既前因後果，到依家莫斯科要泵水俾車臣親俄派、欽定當地總統就睇得出。

依家俄羅斯同烏克蘭既邊界叫做固定佐，解決佐由蘇聯解體帶黎既邊界問題。依家烏克蘭都似乎唯有接受既定事實，加上歐盟立立亂，阿侵上台之後又無咩點提克里米亞，所以果邊叫做固定佐。

無計，天然資源多，又係俄佬通去中東既要門，俄佬死都唔會肯放手。

仲有烏克蘭東部，應該都收唔翻，俄羅斯太多軍隊係嗰度

勁多石油，又係輸油管必經之地，同南奧塞梯一樣都唔會放手

蘇聯解體根本就係巧合嚟
30年嚟都係處理緊
太多俄羅斯人變成獨立國嘅少數民族呢個問題

宜家只不過係將俄羅斯文化圈/親俄嘅人重新吸返入俄羅斯

巧合
經濟輸比美國9條街
有個前蘇聯變節戰機機師, 去到美國之後
話超級市場竟然人人都可以享用
而係蘇聯得特權階級先可以有

唔會賣次貨 強國多多都受

個個國家喺未來都有機會解體嫁啦

等睇腥講爆煲

老老柒柒 雖然好想睇港爆支爆 但其實俄爆都未到支爆港爆

普京收皮後或者有機

巴打幾熟國際野 學到野

我反而想知歐盟會唔會解體

蘇聯果期唔係靠武力鎮住佢地

我覺得支爆先，咁撚大個國家用專制隨時爆煲，俄佬除非普京瓜咗而新政府搞到一獲泡先會爆，不過普京瓜咗一定係梅德韋傑夫上，所以都可能未咁快爆住

普京有排都未瓜 你定

地方大 人口少 依d先係好國家

係囉，師兄都幾熟俄佬野

我自己好少同人傾呢o的話題，始終身邊冇人識呢o的野

推薦你地睇劉仲敬講既近代史，連登都好似有幾個post